女人面皮比男人薄？

女人面皮比男人薄？ - 古德明

資料圖片

十二月十日，香港長官鄭月娥出席所謂改革開放四十年研討會，致詞時，不但照常多次背誦習近平語錄，還談到上月率官商代表上京：「習主席親自接見，大家如沐春風，至今還津津樂道。」

唐朝末年，權臣朱溫篡位，建立後梁，置酒玄德殿，對群臣說：「朕代德未隆，置朕及此者，群公推崇之意也。」在座唐朝舊臣都滿臉羞慚，只有蘇循等三人恬不知恥，盛稱朱溫功德，還說他篡位是「應天順人」。蘇循希望憑附逆之功，得任宰輔。當時有敬翔者，追隨朱溫多年，甚獲倚重。他進諫說：「聖祚維新，宜選端士（方正之士），以鎮風俗。如循等輩，俱無士行，實唐家之鴟梟，當今之狐魅。彼專賣國以取利，不可立維新之朝。」於是朱溫命蘇循歸田里（舊五代史》卷六十、《新五代史》卷三十五）。朱溫是個無賴，但舊中國無賴都知道不能以阿諛卑鄙立國，不能以變節求榮教天下。

論公然為佞，香港歷任行政長官董建華、曾蔭權、梁振英，都比不上鄭月娥，誰說女人面皮比男人薄。今年三月，鄭月娥答英國《金融時報》記者問，談到她最景仰的政治人物：「你或會說我卑諂足恭，但我真覺得，習主席言行越來越有魅力，令人欽佩。」她不是不知道所言卑諂，只是不以卑諂為意，習近平更是甘之如飴。

新中國風俗陵夷，就是拜這些鴟梟狐魅之賜。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
鬥命長 (高慧然)

下一則
下一則
齊鼓掌 (尊子)